


1.   In Java arrays are
A. objects
B. object references
C. primitive data type
D. None of the above

Answer:  A


Session 1

2 .Which component is responsible to run java program?
A) JVM
B) JDK
C) JIT
D) JRE

Answer D


3. Which is not a primitive data type?
A.Boolean
B.Character
C.Arrays
D.Integer
Answer C



4.What will be printed out if you attempt to compile and run the following code int i=1; 
switch(i)
{ 
case 0:
System.out.prinln("zero"); 
break; 
case 1:
System.out.println("one"); 
case 2:
 System.out.prinln("two"); 
default:
System.out.println("default");
}

A. One 
B. one, default 
C. one,two,default 
D. Default
DI. 
Ans. C



Session 2
5.
Which line out of the following will compile without a warning or an error?
A. boolean b=null; 
B. float f=1.3; 
C. byte b=257; 
D. int i=10;

Ans. D



Session 2.

6. What is the size of a byte datatype?

A. -128 to 127
B. (-2 power 8 )-1 to 2 power 8
C. -255 to 256
D. depends on the particular implementation of the Java Virtual machine 

Ans. A



7.Given the following code									
public class test
{
	public  static void main(String args[])
		{
		int x,y;
		y=10;
		}
}		
On Compilation of above code

A) Local variable y might not have been initialized
B) No Error
C) Local variable x might not have been initialized
D) Local variable x initialized but not declared.

Ans. B



8. What  will be the output ?
public class test
{
	public static void main(String args[])
	{
		System.out.println(9^2);
	}
}

A) 81      
B) 7      
C) 11    
D)  0 

Ans C



9. What is the output?
public class test
{
	
	static void call(int x)
	{
		x+=2;
	}
	public  static void main(String args[])
	{
		int num=0;
		call(num++);
		System.out.println(num);
	}
}
A) 1
B) 2
C) 3
D) 0

Ans. A


10. Default value of reference type is

A. 0
B. /0
C. zero
D. null

Ans. D



Session 3

11. static member scope is _______

A. They are created when the class is loaded at runtime.
B. They are created when main get called.
C. They are created when class object get created.
D. They are created when class get modified.

Ans. A


12. What is the return value of constructor in java?

A. 1
B. null
C. void
D. instance

Answer D



Session 4
13. Where an object of a class get stored?

A. Heap
B. Stack
C. Disk
D.File
Answer A



14. What is reference to an object?

A) It is address of an object
B) It is address of where the variables and methods of object are stored
C) It is pointer having address of an object
D) It is address of only variables and not the methods of an object 

Answer B


15. While using encapsulation, which among the following is possible?
A) Code modification can be additional overhead
B) Data member’s data type can be changed without changing any other code
C) Data member’s type can’t be changed, or whole code have to be changed
D) Member functions can be used to change the data type of data members 

Answer B

16. Which of the following is true?
	1. A class can extend more than one class.
	2. A class can extend only one class but many interfaces.
3. An interface can extend many interfaces.
4. An interface can implement many interfaces.
5. A class can extend one class and implement many interfaces.

A.   1 and 2
B.   2 and 4
C.  3 and 5
D.  3 and 4
E.  2 and 5
Answer:  C



17.Given Following code :
import java.io.*;
class base
{
	void disp()throws IOException
	{
	}
}
class sub extends base
{
	void disp()throws Exception
	{
	}
}

public class myclass 
{
	public static void main(String args[])
	{
				
	}
}
A) compile error   
B) neither compilation nor runtime error 
C) no compilation error but exception at runtime.
D) Both A. And B

Answer A



18. What is subclass in java?
A. A subclass is a class that extends another class
B. A subclass is a class declared inside a class
C. Both above.
D. None of the above.

Answer: A 


19. Order of execution of constructors in Java Inheritance is

A. super to sub class
B. sub to super class
C. Random order
D. none

Answer A


20. What is the error in the following code?
class Test 
{
abstract void display( );
}

A.No error
B.Method display( ) should be declared as static
C.Test class should be declared as abstract
D.Test class should be declared as public

Answer : C



21. Which of the following is true?
	1. A class can extend more than one class.
	2. A class can extend only one class but many interfaces.
	3. An interface can extend many interfaces.
	4. An interface can implement many interfaces.
            5.A class can extend one class and implement many interfaces.

A. 1 and 2
B. 2 and 4
C. 3 and 5
D. 3 and 4
E. 2 and 5

Answer:  C


22.Which among the following is safe?

A) Upcasting
B) Downcasting
C) Both upcasting and downcasting
D)If upcasting is safe then downcasting is not, and vice versa

Answer A

23.Which of these is an incorrect array declaration?

A) int arr[] = new int[5].
B) int [] arr = new int[5].
C) int arr[] = new int[5].
D) int arr[] = int [5] new

Answer D

24. What is the output of this program?
 class average 
{
 public static void main(String args[])
 {
 double num[] = {5.5, 10.1, 11, 12.8, 56.9, 2.5};
 double result;
 result = 0;
 for (int i = 0; i < 6; ++i)
 result = result + num[i];
 System.out.print(result/6);
 }
 }

A. 16.34
B. 16.566666644
C. 16.46666666666667
D. 16.46666666666666

Ans C
Difficulty Level: Easy

25.non final functions have to be
A. overridden 
B. may be overridden 
C. ABoth a and b 
D.None of the above

Ans.B


Session 9

26. Wrapper class is part of package_______
A. java.lang
B. java.util
C. java.io
D. java.awt

Ans A


27.What is the correct ordering for the import, class and package declarations when found in a single file? 

A. package, import, class 
B. class, import, package 
C. import, package, class 
D. package, class, import

Ans. A


28.Which of the following is the correct way of importing an entire package ‘pkg’?

A. import pkg.
B. Import pkg.
C. import pkg.*
D.Import pkg.*

Answer C


29. Garbage collection works on

A. heap 
B. queue 
C. tree 
D.None of the above

Ans. A


30 Wrapper class is part of package_______

A. java.lang
B. java.util
C. java.io
D. java.awt

Ans A


31. Which statement is true,if the following program is run by  java test ?
public class test
{
	public  static void main(String []args)
	{
		String []num={"one","two","three","four"};
		if(args.length==0)
		{
			System.out.println("Zero");
		}
		else
		{
System.out.println(num[args.length]+" arguments”);
		}
   }
}

A. The program won’t run because argument of main  is not properly mentioned 
B. The program will throw a NullPointerException
C. The  program will display Zero when executed
D. The program will display 0 arguments when executed

Ans. C

32. What is the output of this program?
 class Output
 {
 public static void main(String args[])
 {
 try
 {
 int a = 0;
 int b = 5;
 int c = b / a;
 System.out.print("Hello");
 }
 }
 }

A. Hello
B. World
C. HelloWOrld
D.Compilation Error

Ans D


33. In exception handling mechanism,  finally block is always executed, even if no exception occurred in the try block

A) False	
B) True

Ans B


34. One of the following is unchecked exception

A. IOException 
B. ClassNotFoundException
C. FileNotFoundException 
None of the above

Ans.D


35. Which of the following may have null value?

A. collection
B.  List
C.  Map
D. Set

Ans C

36.Which Collection implementation is suitable for maintaining an ordered sequence of objects,when objects are frequently inserted and removed from the middle of the sequence ?

A. TreeMap
B. HashSet
C. Vector
D.LinkedList

Ans. D

37. How many methods Serializable has?

A. 1 
B. 2 
C. 3
D.0

Answer: D




38. hich is not the advantage of Reflection?

A. Examine a class’s field and method at runtime
B. Construct an object for a class at runtimewrong
C. Examine a class’s field at compile timecorrect
D. Examine an object’s class at runtime

Answer C








39.
public class Test {
   public static void main(String[] args) {
      System.out.println(Thread.currentThread().isDaemon());
   }
}

A) true
B) false
C) Compile time error
D)Run time exception

Answer  B



40. A lambda expression can be used...

A. As a method argument
B. As a conditional expression in an if statement
C. In a return statement
D.In a throw statement

Answer A and C 


 is the return value of constructor in java?
What is the return value of constructor in java?at is the return value of constructor in java?

